［極少圖］今日出個屋企都整到既炒飯

之前個post

大家好呀 又係我
上次同大家介紹左茶記干炒牛河既做法 反應好熱烈
我都再一次多謝大家既支持同鼓勵
接納左大家唔同既意見之後 我決定左今日會同大家介紹一下唔使好勁鑊氣 都可以好好味既炒飯
就係福建炒飯

福建炒飯我認為係一個偏向簡單易學既炒飯
所需求既技巧都比較少 好適合一啲放工好攰唔想煮或者好肚餓又想一碟飽肚既人

事不宜遲 等我介紹下會用到既材料先
飯 旦 菇粒 冬瓜粒/菜粒 紅蘿蔔粒 叉燒粒 雞粒 蝦仁

首先就係飯底 食神都講過炒飯最基本既就係用隔離飯
事實亦都係咁 炒飯用隔夜飯 飯粒比較乾身 整出黎既炒飯會一粒粒 有口感好多
但係我唔會建議少煮飯既人用隔夜飯炒飯
事關隔夜飯 飯身硬 乾 需要一啲技巧同巧勁去敲碎啲飯 如果唔係 就會搞到炒出黎既飯一舊舊 適得其反
咁可以點？我地可以煲飯果陣 落少啲水 效果一樣佳 同埋最緊要 易啲敲碎啲飯

步驟同之前河粉有啲出入
我地無野需要走油 我地會燒鑊 之後剩係會落8兩油左右落鑊到 打圈咁落 跟手倒番落油筒 （簡稱浪鑊）
可能會問 點解係8兩？
其實就唔一定要落8兩油既 我地要既係有足夠既油去圍住個鑊打圈咁落姐 因為少油過頭又會搶火
但係我地一個'學'又岩岩好有八兩既份量 所以8兩左右差唔多 至少我慣左咁落
講開個'學' 我地廚房又稱佢為8兩'學'

浪完油 留番少少油 就落旦 跟手推呀推

推到散曬就可以落飯 只要扑散曬啲飯 就可以上碟
（屋企煮既話可能要煮耐啲啲）

今次我啲飯都扑得唔係太散

跟手就可以整個汁啦
個汁就易搞 煲鑊水 只要將岩岩上面果啲料 除左飯同旦之外 一次過落曬落去煮 就得
份量當然可以按個人喜好
落完料 煮一陣 就可以較味
落啲生抽 落啲 鹽 糖 雞粉
再落啲老抽上色

然後就係等
等啲水差唔多收 啲料差唔多熟 埋茨
今次個茨就特別啲 我地廚房叫做豪油茨
撈啲豪油同生粉水一齊埋
咁樣埋有咩好處？其實我唔知
但係豪油就唔一定要埋茨果陣一齊落既 所以較味果陣落埋都得
埋完
再落啲鑊尾油（可落可唔落）
然後放啲汁係飯底上面就完成啦

睇落去係咪好簡單方便呢
其實好多野食都係咁 只要花少少時間 就可以做到好好味既食物

跟手就係啲常見既問題

Q:點樣唔會痴鑊?
A痴鑊 其實都係因為個鑊唔夠熱而產生 所以絕大部分只要燒紅啲個鑊同埋啲油 就唔會痴鑊

Q有關入行
A入行既話日 西廚果邊我唔係太清楚 但係絕對建議去酒店做學徒 白紙一張更加唔使講 一定大鋪
中廚既話我反而會建議去細鋪 事關我依家就係細鋪做緊 覺得細鋪仔會比多啲機會你 但係就好講彩數 師傅有無料
白紙人工大概12000-15000左右啦

Q你做緊邊間鋪
A灣仔區

Q可唔可以整xxx
A一定可以 但係一日得閒既時間唔多 唔可以介紹得咁多

Q點樣炒野有鑊氣
A屋企炒野永遠都唔會有鑊氣 個爐既問題

Q茶就野食一定多油
A其實唔係 睇師傅功力 但係我地整汁水果陣埋完茨會落少少油 等佢令啲 簡稱鑊尾油

暫時記得既問題係咁多 大家仲有問題或者意見都係果句 無任歡迎 好多大家支持 希望我小小既post可以點起大家對煮野食既熱誠

同場加映 事頭婆要求既乜都無烏冬

想學定多d煮比男朋友食

LM

推

睇見都肚餓

正

點解好多時跟啲食譜整
隻味都同出面唔同
由其係好簡單既茨汁
隻味都無出面咁好食

想問下你地啲調味料係咩牌子
特別係生抽

同埋可唔可以教下點整炒公仔麵
整極都好似差咁啲

高汁幫推

留名學野

可唔可以教下炒一丁
炒極都好似差啲咁

lm

個爐頭好pro喎

個飯底真係爭啲喎

個烏冬

蛋包唔到飯 飯太濕

應該幾好食咁 但好似好油

有個問題想請教下
落油>燒鑊 VS 燒熱隻鑊先落油
有無話邊樣先啱，或者邊樣好d？

好勁 留個名先

落油燒鑊有機會著火，所以燒熱隻鑊會較好

淨係見到炒蛋先落飯已經收哂皮，狗子也不屌

淋d汁上炒飯度

遲下都想整個channel 教整西餐，有咩好提議？

真心求教
點解炒蛋先？唔會太老？

高質post幫推

on 9?

有冇落師傅？

你食開濕嘅炒飯？

痴撚線 福建炒飯不嬲係咁架喎

大鄉里就唔好咁大聲啦 笑死人咩

新移民？

喂乾身係基本啦

好撚勁
想你整個星洲炒米

唔該曬

可唔可以整炒烏冬

留正評學野

外行人見到無咩野 內行人見到真係笑而不語
一獲熟 唔好話酒樓 去到茶記都比人屌死啦
老抽後落 你自己試下有咩唔同 再唔係問你師父
我之前都係做快餐 係呀 好快有得學抄野
好似好勁呀 出到去咩野都學錯灑 比人屌到反皮呀
浪費左幾年時間
見大家有緣先同你講咋 巴打 快d走啦
你上個po有人講你摺毛巾 一定係教摺毛巾先
你唔摺仲拿唔起隻獲 厚唔得 咪用薄囉 再唔係可以剪走三分一都得嫁
一個酒樓開邊廚房佬行過

個炒烏冬真係不得了

獻醜了 交流下
我慣性大火 熱油 落蛋就即落飯炒
炒靚個飯就落料 最後菜 之後蔥花熄火
之前見到有巴打話生抽起鑊 下次試下

你有冇食過福建炒飯？

小學未畢業唔知咩係福建炒飯都唔出奇

出面其實有2種
一種冇汁冇菇，依個通常公屋港下茶餐廳
一種有汁有菇，依個通常酒樓

利申我樓下茶餐廳就係叫外賣買福建炒飯冇汁冇菇

我去過嘅茶餐廳都係有汁版
未食過無汁嘅福建炒飯

Lm

認同，如果我去茶記見到個飯同烏冬咁一完冇下次，個飯底

但都欣賞樓主無私分享，正皮咗

堅 慈正果間冇
定可能上次條友送錯野
其實好少食福建
唔知邊種岩
有汁當獎勵

師兄個飯扑得hea 左d wor

個飯底真係 未做過廚屋企自己炒都唔會搞成咁

個飯底真係求其左d啵 巴打

你做火鍋店既??
老實講睇落真係唔多掂 個賣相

放少少蛋液落個飯
金黃Ｄ 會更加好睇

你d post勁有heart！ 支持你 繼續出po！
成日都勁有興趣廚房d野 終於學到野

個炒飯見到都唔開胃啦,點解有人會留口水

留名

小學雞飯都唔識炒咪咁

店主加油呀！相信係一時失手。想學楊洲炒飯同星洲米。星洲米啲蛋好好食

巴打一定好正好想等你一路煮野食我係下面一路幫你含

留明學野

因為要蛋花
分兩次落好d 一次係for蛋花 一次係for飯色

好怕芡汁飯

中廚真係唔好係做茶記學野
學到鬼5馬六，之後又以為各帥各法好
上幾個post，我都有追開
今次真係有d失望
炒飯係扑出黎架咩？
你大佬連炒個飯都教唔好，點攪呀

巴打可唔可以教我點整好味既魚香茄子煲
出面食到個d好參次
有d直頭真係加咸魚落去食食下仲有骨

可唔可以教下星州炒米
落粉唔落水啲粉又好易一舊舊
落水又好易炒得唔夠乾
料基本係蝦叉燒蔥之類 但又好似有好多變化
想學下比較正宗嘅

蠔油芡係豐富味道同比色
仲有芡分4大類
重有好多種好似奶油芡白汁芡玻璃芡流漓芡紅燒芡上湯芡
後生仔唔好做死茶記啦，好浪費

正皮比巴打既心機

巴打間野係邊
我想食干炒牛河

可唔可以教整沙嗲牛肉

食譜就係食譜 出面果啲大多數都唔會跟食譜 至少佢地會改一改

係呀 我都覺 下次一定會做好啲

咁樣先係最好推散啲旦既方法

羅勒醬意粉？未見過人整

點會無教 只係我唔跟 我覺得就手啲好啲 我老抽後落係因為師傅講過 較曬味先好上色

比你發現左

我知豪油可以吊味比色 但係唔清楚點解一定要撈埋一齊落 可能以前煮慣 都仲係覺得撈埋一齊落好怪

係咪話炒飯用嘅飯蒸嗰陣加少少油會好炒啲？

好想學炒米粉，好撚難炒

如果真係要正宗 我地都唔算係喎 但係炒旦米一直都有個難度係到 除非炒好大量 如果唔係我都唔會落水 如果真係炒到一舊舊 建議用夾 夾散啲米粉

係成個飯會好味啲 下次煲煲仔飯都試下

灣仔

巴打，教我整黑椒炒意
人在外國好撚想食但冇得食

咩係奶油茨，咩係白汁茨，仲有紅燒茨姐係蠔油茨？

同行，真心想知

巴打sorry 我唔係想講啲米粉
我想話啲咖哩同黃薑粉 因為啲野乾 啲粉變晒一舊舊唔溶 可以點搞

夜晚睇完好肚餓

開小小水開左咖哩先 唔好開火 撈好先再抄

屌 好似幾好賣相。 聽日晏晝6點黎食頭版個飯先
樓主落單有無暗號私人醒隻雞脾加底咁

只係落既材料唔同，但係應該要識，人地叫你打個玻璃芡你就打個蠔油比人，會比人笑

我咁捧場 唔會既

勁鍾意食福建炒飯

炒飯最好就係落乜落去都得

開好左啲粉 好似落汁咁倒落啲料度炒？

煮得幾靚。好想食

樓主好有心機

另外想問，我用隔夜飯都會炒到仲係濕飯咁
我錯左係邊？

一二個湯匙水開左咖哩 四周圍咁倒落米粉 唔開火 因為開火就會收乾水份 撈到米粉全部有色先抄

幾難得先有認真POST教煮食

想問下，行內係咪都會用煉奶+水扮濃魚湯底？

咁配料幾時落 咁早落米粉會唔會炒到啲炒爛晒啲配料先熟

扮唔到，識食食一啖就分到，係咪花奶湯

一個殼油
會唔會好多？

咁你加油啦樓豬，希望有朝一日有個鑊尾比你做唔好比人屌到喊

掂啊樓主

想淘寶買個 有風機個d爐頭 係屋企用唔用到

樓主 我除咗加油都唔知都同你講咩好

Pesto pasta?咁我試下整先

炒到pat屎咁都po上黎

正 我鍾意濕d既福建炒飯

可唔可以出個有關咖哩既

松子仁羅勒欖油打埋一齊？ 想學下野

點先為止個鑊夠熱
屋企煮點分
想問茶記洋葱汁同蒜蓉汁係用咩開
沙嗲牛通果d沙嗲又係點整

依啲梗係唔會錯，但真係未聽過奶油茨果啲

起我底 我開左po教整汁水

長智識了

做左幾年都唔知原來花奶加水可以扮魚湯

樓主加油

雞蛋 叉燒蝦 全部抄熟左先 撈好先加 鹽味糖都係
雞蛋分開抄

對牛彈琴

咁後生，怕咩呀
撞到個好老細睇起你，分分鐘睇幾間鋪

其實我覺得路唔係得一條，如果樓主條路將會好似上面巴打咁講轉大場，酒樓呢d可能真係壞手勢
但如果一直係呢個場發圍，或者有父幹開鋪，壞手勢都夠佢搵食(街坊口味vs大酒樓口味)
行行出狀元啦，最緊要搵岩自己條路

求教學 滑蛋牛飯試左幾廿獲都做唔到大排檔/餐廳個效果

正宗印度咖哩我可以

未入黎之前以為係講呢個post

過2日出po

同意

你用咖哩粉炒？我做法唔同喎 我會用咖哩粉打個咖哩油先 先再炒
同埋咖哩油係要炒米粉之前落 落料 落咖哩油 咁樣炒會易炒好多

講做得老就好怕黑鬼 但係6點黎啲雞就一定賣曬
試過3點前賣曬20幾隻雞

可能落太多油？

咁個咖哩味咪會淡左

我唔同出面後生仔 已經成日比人屌 喊就緊係試過

開左水 會無左d味？

一見到隻鑊就正評左先睇炒飯

多謝呢位巴打同是9但巴打教路
點樣咖哩油？用粉唔夠另外要買支油？

同埋for是9但巴打
我想問清楚啲 你話啲料另外炒熟兜起
再落米粉落汁撈好個味先掉返啲料落去
咁啲料會唔會唔夠味？定兩轉都要落齊汁同調味去炒到最後撈返埋？

買咖哩膽得啦 香好多 配料全部都有味 唔會無味嫁
我自己做法 雞蛋後落 唔會散灑

灼米粉 個時 千奇唔好過冷河 格左水 灘開佢 咁d米粉先會爽 吹返冷佢

我自己用新鮮煮好嘅飯炒，而且會炒到一粒一粒，粒粒分明

之前上堂聽過個師傅講話用隔夜飯炒其實只係啲舖頭酒樓用黎清隔夜飯嘅藉口，話用新鮮煮好嘅飯炒先最好食

利苑真係煲d飯 整隔夜飯用黎抄土

我住灣仔
有冇TIPS邊頭做? 等我過黎試下手勢

一個靚既炒飯底, 要就咁聞都聞到個鑊氣
火氣一定要夠大夠猛

馬會對面

魚香茄子煲呢

點會呀 幾十年前就可能係既

依家做緊

冇生鐵鑊可以點做

高質

嚇鬼咩，我都做左幾年

咁得閒巴打，未埋價咩

做死左

仲上到網

你都好得閒

係廁所偷懶中

炒左20碟都唔知有無

巴打又係利苑？

利申：炒左10碟左右

都唔知過唔過到年

新斗記，做埋今個星期88

邊間呀

大陸落黎?

都閪都過啦，利苑有花紅

巴打又係利苑？

利申：炒左十碟左右

唔差架喎好似

屌，我乜柒都無又遲出糧

係好做，不過啲人太閪無料扮四條

大把依啲人啦

利申：真係冇料之餘，永遠唔會扮四條

+1，主要都係廚房好熱搞到身體出問題先唔做

無人

有物流

我下年都可能會轉行

有咩好介紹

種類多到仆街

巴打係大埔工場 ?

我都想 返早收早身體好

屎忽山貓王大哥，可唔可以教我煮蝦仁炒蛋（唔要好糊果一種）？謝謝！

搵到份返早收早我即刻狗衝

大家樂幫到你

快餐店狗也不屌

師兄們好似好忙咁

收完檔

上youtube搵啦 講好難講
Youtube高手唔少
睇多d片好過係度問 認真

滑蛋就要猛火陰油 慢慢由底推返上面
講完你都唔會知係咩